\begin{frame}
\begin{block}{Aufgabe: Bewege einen Turm aus Spielsteinen von A nach C}
\end{block}
\vspace{-1em}
\begin{block}{Gegeben:}
	\begin{itemize}
		\item Spielsteine unterschiedlicher Größe.
		\item Drei Stellen \alert{A}, \alert{B} und \alert{C}, an denen Spielsteine liegen können.
	\end{itemize}
\end{block}
\vspace{-1em}
	\begin{block}{Spielregeln:}
		\begin{enumerate}
			\item Die Steine werden einzeln bewegt.
			\item Es wird niemals ein größerer Stein auf einen kleineren gelegt.
		\end{enumerate}
	\end{block}
\vspace{-1em}
\begin{block}<2->{Beispiel mit 3 Steinen:}
	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[node distance=0cm]
		\tikzstyle{piece}=[rectangle,minimum height=0.5cm]
		\tikzstyle{bpiece} = [piece,draw=black,minimum width=2cm,fill=yellow!25]
		\tikzstyle{mpiece} = [piece,draw=black,minimum width=1.5cm,fill=blue!25]
		\tikzstyle{spiece} = [piece,draw=black,minimum width=1cm,fill=red!25]
		\tikzstyle{phantompiece} = [piece,minimum width=2cm]
		
		\node (A) {A};
		\node (B) [right = 2cm of A] {B};
		\node (C) [right = 2cm of B] {C};
		
		\node[phantompiece,above = of A] (A1) {};
		\node[phantompiece,above = of A1] (A2) {};
		\node[phantompiece,above = of A2] (A3) {};
		
		\node[phantompiece,above = of B] (B1) {};
		\node[phantompiece,above = of B1] (B2) {};
		\node[phantompiece,above = of B2] (B3) {};
		
		\node[phantompiece,above = of C] (C1) {};
		\node[phantompiece,above = of C1] (C2) {};
		\node[phantompiece,above = of C2] (C3) {};
		
		\only<2>{\node[spiece] (s) at (A3) {};}
		\only<2-3>{\node[mpiece] (m) at (A2) {};}
		\only<2-5>{\node[bpiece] (b) at (A1) {};}
		\only<3-4>{\node[spiece] (s) at (C1) {};}
		\only<4-7>{\node[mpiece] (m) at (B1) {};}
		\only<5-6>{\node[spiece] (s) at (B2) {};}
		\only<6->{\node[bpiece] (b) at (C1) {};}
		\only<7-8>{\node[spiece] (s) at (A1) {};}
		\only<8->{\node[mpiece] (m) at (C2) {};}
		\only<9->{\node[spiece] (s) at (C3) {};}
	\end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{block}{Frage: Wie bewegt man einen Turm der Höhe $h$ von A nach C?}
	\end{block}
	\begin{block}<2->{Naive Antwort:}
		\begin{enumerate}
			\item Bewege alle bis auf die letzte Platte von A nach B
			\item Bewege die letzte Platte von A nach C
			\item Bewege den Turm von B nach C
		\end{enumerate}
	\end{block}
	\begin{block}<3->{Überraschung: \alert{So naiv ist das gar nicht!}}
		\begin{itemize}
			\item Wir konstruieren einen Algorithmus auf Basis dieser Vorgehensweise.
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\newcommand{\hanoipath}{../codebeispiele/rekursion/hanoi/hanoi.go}

\begin{frame}
\begin{block}{Wir definieren stückweise eine Funktion, die das Problem löst.}
	\begin{itemize}
	\item<1-> Bewegen einer einzelnen Platte:
	\inputgofilerange{\hanoipath}{6-8}[Einzelne Platte]
	\item<2-> Bewegen eines Turms der Höhe $1$:
	\inputgofilerange{\hanoipath}{11-3}[Turm der Höhe 1]
	\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{Konstruktion der Hanoi-Lösung (Fortsetzung)}
	\begin{itemize}
	\item Bewegen eines Turms der Höhe $2$:
	\inputgofilerange{\hanoipath}{16-20}[Turm der Höhe 2]
	\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}{}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{Konstruktion der Hanoi-Lösung (Fortsetzung)}
	\begin{itemize}
	\item Bewegen eines Turms der Höhe $3$:
	\inputgofilerange{\hanoipath}{23-27}[Turm der Höhe 3]
	\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}{}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{Konstruktion der Hanoi-Lösung (Fortsetzung)}
	\begin{itemize}
	\item Bewegen eines Turms der Höhe $4$:
	\inputgofilerange{\hanoipath}{30-34}[Turm der Höhe 4]
	\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}{Laaaaaaaaaa...}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{block}{Konstruktion der Hanoi-Lösung (Fortsetzung)}
		\begin{itemize}
		\item Bewegen eines Turms der Höhe $5$:
		\inputgofilerange{\hanoipath}{37-41}[Turm der Höhe 5]
		\end{itemize}
	\end{block}
	\begin{block}{...aaaaaaang...}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{block}{Konstruktion der Hanoi-Lösung (Fortsetzung)}
		\begin{itemize}
		\item Bewegen eines Turms der Höhe $6$:
		\inputgofilerange{\hanoipath}{44-48}[Turm der Höhe 6]
		\end{itemize}
	\end{block}
	\begin{block}{...weeeeilig}
	\end{block}
	\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{Beobachtungen:}
	\begin{itemize}
		\item Die Funktionen \code{hanoi2}, \code{hanoi3}, \code{hanoi4}, \ldots sind alle gleich.
		\item Beim Aufruf wird nur die Zahl reduziert und dann wieder das Gleiche gemacht.
		\item Nur bei \code{hanoi1} wird kein \code{hanoi0} aufgerufen.
	\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}<2->{Schlussfolgerung: Wenn die Höhe als Argument übergeben wird, können wir alles in eine Funktion schreiben.}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{Rekursive Hanoi-Lösung}
  \inputgofilerange{\hanoipath}{52-59}[Allgemeine Lösung]
\end{block}
\end{frame}
